新加坡人指台灣貓哭老鼠 禁止新加坡在台口罩生產線出口現在卻「捐贈口罩」 台灣必須交還生產線

我國近日開始向外提供口罩等醫療資源，第一波1000萬片口罩支援歐美國家，第二波600萬片口罩也捐給新南向國家包含新加坡、馬來西亞、菲律賓等國。不過，新加坡總理夫人何晶昨在臉書上轉貼台灣捐口罩給新加坡的新聞，並發文寫下：「Errrr…（呃…）」，引發外界諸多聯想。對此，名嘴李正皓說明原委，解釋新加坡人為何不領情。

相關新聞：【Errrr惹議】星口罩廠2月撤台回母國 經部早已提醒：沒原料恐難產

李正皓在臉書發文指出，「相信很多人看到貼文的第一反應都跟我一樣：請問何晶是在『Errrr⋯』（呃⋯）三小朋友？」他瞭解了一下原委，因某部分新加坡人認為，一月最需要口罩時，台灣偏偏禁止出口。一間新加坡科技工程有限公司（ST Engg）有兩條口罩生產線在台灣，必須麻煩的把在口罩產線移回新加坡。「如今，過了這麼久，台灣開始想捐贈口罩給新加坡？謝謝，但不必了。」

不過，李正皓質疑，「一月時新加坡缺口罩，台灣就不缺？台灣那時的口罩產量一天只有188萬片，而台灣有2300萬人。當時不是只有新加坡不是口罩生產國，而是全世界除中國以外的國家幾乎都不是口罩生產國。」

他說，台灣大可學美國啟動類似「國防安全法」的機制，強制徵收境內所有口罩與口罩機台，「 但台灣從頭到尾就沒有徵用新加坡ST Engg的兩條口罩生產線，且當新加坡提出要求要把這兩條口罩生產線移回新加坡時，台灣也沒為難。 」那時的台灣選擇更積極的作為，整合工具機與石化產業，組成口罩國家隊，在40天內台灣就新佈建了90條口罩生產線，讓台灣的口罩產量從一天188萬片增加到一天1500萬片。

李正皓說，相較於台灣2300萬的人口數，1500萬片一天的產量只能稱作為「勉強夠用」，「 台灣完全可以選擇自掃門前雪，一片都不捐，但這時的台灣選擇在自己國人都只能14天購買9片口罩的情況下，咬牙頂著國家內部壓力啟動了包含新加坡在內的世界各國的口罩援助計畫。 」他直言，這些捐出去的口罩不是天上掉下來，是台灣人「省出來」的，「 台灣不僅沒有對不起新加坡，而且台灣對新加坡是仁至義盡！ 」

李正皓表示，外交部日前提出第二波口罩捐助新南向國家，並不是援贈所有新南向18國，「對方國家有提出需求、我們才回應」。對此，李正皓則說，這批口罩的捐贈行為不是台灣人熱臉貼新加坡的冷屁股，而是新加坡「開口」提出援助需求。「一邊開口向台灣請求協助，另一邊一句『謝謝』不說，還發文用『Errrr⋯』（呃⋯）來酸台灣，這揪竟是什麼樣的扭曲心態才能做出來的行為？我真的搞不懂。」（即時新聞中心／綜合報導）

一句講曬
坡狗真係忘恩負義

這批口罩的捐贈行為不是台灣人熱臉貼新加坡的冷屁股，而是新加坡「開口」提出援助需求。「一邊開口向台灣請求協助，另一邊一句『謝謝』不說，還發文用『Errrr⋯』（呃⋯）來酸台灣，這揪竟是什麼樣的扭曲心態才能做出來的行為？我真的搞不懂。

屌你啦坡狗
真係好賤

坡狗死全國

坡狗可能唔抵得台灣口罩外交
但係新加坡今次係疫情下係乜都做唔到

死坡狗果然係支那人

其實bbc有報新加坡政府係國內做咗啲咩
只不過新加坡今次係國際參與上真係好weak
香港民間抗疫上頭條
台灣政府領導抗疫世界知名
南韓除咗一開波衰咗邪教組織依家都穩定返，英美都學佢盡test

亡國前必有妖孽

呢個時候再唔鐘意都要忍 你估意大利條氣真係順㗎

呢條友都係撐警暴
一啲都唔出奇啦

做到反面教材呀

都係果句，香港越仆街新加坡越風光
最想你死既就係新加坡

發夢見到黨鐵啲支那新車用好多ST旗下子公司ST Electronics嘅儀器
拆開睇根本100%支那開發支那製造
幾年已經壞到一地都係
天價電子垃圾嚟

台灣啲外交反應真係好快

捐俾新加坡俾人串都唔捐俾香港

去到香港啲狗官手咪全部送中，香港人有份用咩

同你有親咩
寧願捐比坡狗都唔比你港豬

坡狗真係賤畜

一月時新加坡缺口罩，台灣就不缺

一月台灣都缺口罩

坡狗炸口罩

新加坡果然係中国不可分割的領土

坡狗既忘恩負義同支那人真係天作之合

新加坡monkey始終都係monkey 唔會識感激

Errgapore

坡狗剩係識陰濕野仲識乜

香港狗官敢收 ?

佢地係打電話求助就捐
港共點會打電話比台灣?

都ON9 人地台灣神早就唔將新加坡個2條產線納入國家隊，仲要新年已經運番去新加坡等你自己生產。姐係話台灣冇用到坡猴D口罩／罩機而且成件事係Errr太 Errr太都話預計3月攪點個口罩廠

push

千其唔好官方咁捐
D口罩最後一定去左工聯會

乘機派支那專材來港「維修」七年？

極權政府抗疫優勢又被中國搶咗風頭
一個小氣嘅人會dum地好合理

Singapore go suck China’s dick

唔好要囉

香港已經係世界上少數仲可以輕易買到口罩嘅地方 仲捐乜

坡狗喺奶共

其實2月坡狗已經運返條生產線返
依家坡製口罩去邊
自己要求台灣援助，就搵隻第一夫人出黎ERR
低賤垃圾國家

垃圾國家

Errrr...

好奇想知點解香港市面咁多
係咪假貨次貨大陸貨南美貨，加埋之前全球掃哂返嚟收收埋埋結果炒燶個啲貨嚟

新加坡 Errrr....

新加坡係政府出聲，台灣先做野，唔捐香港即係香港政府無出聲囉

兩條生產線
多鳩謝你喎玻狗

台灣今次俾人打到面都腫，大大聲聲話送口罩，仲要出埋新聞攞晒彩

但人地都冇話要，而且幾個國家分100萬個口罩

又話日產千一萬口罩，出手咁低呀

人地唔係叫坡狗 人地叫馬騮 正名很重要 ok？

唔單止撐警 仲係親中
拎新加坡人嘅cpf去投資支那
奶支奶到冇腦

做得好，捐俾港共同狗不如唔好捐

坡猴

新加坡要成為亞洲一哥, 梗係唔可以示弱
佢要同世界講亞洲之中, 佢地控制疫情控制得最好, 台灣唔好咁多事

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

屌你老母死坡狗，一個唔比市民講政治嘅國家做乜近期係咁吠？

台灣趁機發圍, 擺明口罩外交, 香港冇主權, 捐條毛俾你

monkey see monkey errr

果然係係新加坡省
一撚樣性格

坡猴呢個term唔錯
猴城 坡猴
monkey see monkey do

捐俾香港政府
佢轉頭就過俾tvb 派俾弱智廢老拍廣告啦
台灣留黎抆屎都千其唔好俾香港

玻狗同支那一樣都係賤種

坡狗最憎台灣香港南韓

亞洲4小龍

黨鐵自己班電子狗整返咋

要台灣捐係要當地政府主動聯絡台灣外交部請求援助
所以邊個政府高官敢聯絡都係違反垃圾邱騰華既一中原則

坡狗馬拉狗兩大垃圾國家

坡狗照顧到自己就算，無諗住去幫其他國家刷知名度。

南韓做得好係因為trace 到啲人，佢地嘅監控其實唔比支那差...

以後唔叫佢地坡狗

叫坡猴

新加坡軍隊仲要靠台灣地方訓練
台灣應該禁止俾玻軍再利用
以而家新加坡分分鐘出賣台灣機密俾支那

可以捐俾區議會，但過唔過關都成問題

分化狗

雙面猴又要人口罩又借地方訓練
而家仲er er 聲

新加坡一直都係中國不可分割的領土的一部分

奶共奶到咁

海關得前線黃

南韓監控再勁都起碼有個民主政制係度先
人地經歷過30年極權軍政府，不論對軍人定警察都比較敏感同會監察佢地，你唔好覺得南韓同支那有得比先得架支那留學生搞鳩撐港展覽人地泡菜仔係即刻同佢開拖

相反香港人就真係on9啦，反政府反足8個月，突然間轉軚撐監控手帶支持警賊炎症執法仲配合政府玩篤灰，絲毫沒有半點政治智慧同敏感度，仲好意思笑人藍絲on9無腦

玻狗

岩呀，仲被北韓ko咗，人地陰陽隔離、標靶治療、火藥療法，真係最高效既獨裁政府

坡狗：你班賤種台灣狗冇資格同我地精英新加坡人講嘢

美國啲𡃁，會俾面嘅

李顯龍真係廢過佢老豆好多，李光耀就算俾面中共都唔會咁核突

政府抗疫：台灣no.1
民間抗疫：香港no.1

猴子抗疫：星洲no.1

who係台灣外交atm

1. 屌鳩香港人白痴
2. Errr台灣人
3. 學香港人搶米搶廁紙
4. 超越香港感染人數

坡狗+支那+譚德塞

一捐就一定係官方互動，你當口罩係陳同佳就知港共唔會肯要

台灣口罩生產目前收歸國有

遲下接李顯龍棒果位可能更加差

真。公關災難

坡狗次次見到支那搞香港就幸災樂禍

坡狗monkey

坡狗不嬲親共

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

因為世界上唔需要兩個香港嘛

咁呢個係喺客觀事實上嘅兩難 唔俾任何嘅監控啲人亂咁走病死晒咁仲有咩意思

坡狗去死啦

Errrrrrrr........

李顯龍時代支那國力同今日邊有得比
佢喺度隨時奶得仲勁添啦

我話你知佢 errr乜

Errr......到底奶共定奶台好

臭坡狗同支那狗有咩分別

坡狗

龍仔老婆連平行外交都唔再玩

全面奶芝

星光部隊

你依家幫柒婆同中共維穩俾你成功又有咩意思
疫情過後再反監控呀？柒婆咪會同你講你篤灰篤得好開心，亦證明監控系統有效所以香港有需要囉

所以係咪應該寧願大爆發

唔係點加價

全世界最邪惡既組織
中共+玻共

係

垃圾坡狗 人地台灣都唔收你錢
有本事唔好收

你個想法真係強國人個種見恩忘報，思想狹窄

人哋係危難中雪中送碳，捐贈救命符俾你，你仲不懷感恩之心，仲好似坡狗咁唔稀罕，話人出手低，唔要鳩就，邊個求邊個都未識分莊閑，仲踩人，咪笑大人個口啦

我冇義務接受自己有肺炎去死

台灣吹風想收番

下，係你覺得人地出新聞就係要攞彩喳喎，送口罩係好意，仲要嫌人出手低?

唔好咁mean

我都無義務自己接受監控系統篤灰制度

ST Electronics (Shanghai)

希望你係係咁嘅做法下第一個受害 即使我係耶撚今日復活節都係咁講

掉落海都咪益班坡狗啦

新加坡呢d 政治妓女
李光耀年代都叫做到紅牌阿姑
去到今時今日淪落到企街$100任砌

支那坡唔係話戴口罩冇用咩？而家又話台灣係佢缺口罩既時候唔出貨

一時一樣同佢大佬支共一鳩樣

其實重點係個制度 唔係個防疫系統

坡狗真係賤撚到

Monkey

Monkey on99

中國香港特區政府 敢收咩

宜家得兩條死路俾你揀
一係加強防疫監控但就會係疫情過後俾佢再剝削自由
一係就完全唔俾管放任潛在嘅超級帶原者 周圍傳播病毒 香港變咗好似武漢咁 個個單位一屋屍體 變成人間煉獄

請選擇

台灣人不是塑膠，硬起來！

ST 係坡佬定意法半導體？

Monkeypore
蚊架坡

究竟黑警或者愛國藍絲係咪香港人？

你呢啲人真係自私到一個點，為咗保住自己條狗命就要全香港人一齊受監控，事實上你同我都會戴口罩同自律節制少出街少聚會
你覺得篤灰政府就會做野咩？你覺得撐政府政府就會做野咩？咪全部狗去晒黃店度尺發告票囉
既然係咁你自己做好自己份內事咪夠，做乜要篤灰，定係你覺得篤灰係應份？下次見到勇武裝修藍店黑店掉火魔係咪要舉報埋勇武手足？定係聽到我咁講又祝我成為下一個被火魔燒中既人？

咁中國扣美國廠口罩都好合理la

仲可以革命，不過你地唔會做姐

其實唔到你揀
未來數據霸權必然挑戰民主自由制度
而極權就會用科技黎壯大自己
ai bigdata已經係未來

支那坡真係黑人憎到

坡狗一早歸撚左中國邊

仲有，政府係抗疫優先保經濟第二既話一早就全面封關唔俾人入啦，係咁幫政府spin乜柒姐

KTL-C嗰堆冇(ShangHai)
都係垃圾

係人都知個政府唔係真心想做防疫 咁我哋應該點處置手帶仔

有幾個方法

報狗

好似美國開國初年咁 對唔遵守秩序嘅人私了

第三亦都係最天馬行空 由我地黃色圈甚至係教會蒐集資料進行監管 不過今日嘅教會比起上世紀三四十年代嘅行動力低左好多 完全冇晒個總動員做嘢嘅能力 當年嘅教會仲可以出到有神學家潛入納粹政府 除非有咁強嘅動員能力 再加埋識IT嘅基督徒 係可以搞自發監察手帶仔 但呢個唔識用喺香港嘅教會

路係人行出嚟
意志力弱既人如樓上學咩人講光復香港

玻佬同支那骨子裏根本一鳩樣

成個台灣連立委都屌埋一份

之前有連登仔話 武漢人只用唔驚監控一齊出街就冇事 一係複製返呢個理論喺香港

你遊行果陣被藍絲搞都係神獸召喚架喎，突然間咁乖仔守規矩？

四小龍中最垃圾

姐係無自由無民主都唔緊要啦下話？

坡狗的確好撚乞人憎
最撚乞人憎既同事都係坡狗
又bitchy能力又低又自大

坡狗奶哂共啦 開始屈鳩台灣

中華人民共和國新加坡特別行政區係咁上下

韓國真係勁 一開頭爆到仆街
但之後好快控制到
除咗政府做得好 佢地人民都注重防疫 eg戴口罩唔出街

冇記錯呢間monkey坡國企好似係負責供應PA、CCTV、DRM、對講機之類嘅嘢

入去幫下台灣人拖，d支那狗又入埋黎關佢地事

仲要好撚仆街又縮骨又今功
成日唔撚想做野
係得搶功勞同跣人最落力

咁難得獨立到，唔好好珍惜；
on99偏偏黐埋去支那到，一陣講多句唔啱聽嘅又限又制裁，攞嚟賤

睇啲comment其實又唔係個個都咁弱智 見有啲坡仔話 人哋好心送 你多謝完咪收囉 有罩好過冇 但係佢個errr又真心好撚失禮

大種乞衣

武漢肺炎爆足四個月係有原因

不嬲唔會幫襯新加坡啲嘢
例如 DBS bank

遲啲回唔到本咪好似早幾年希臘咁爆煲，到時又係自己人民食返🤦‍♂️

間廠2月底就返咗新加坡啦死坡狗

請大家稱呼為

猩咖坡
Monkeypore

中華人民共和國猩咖坡特別行政區

大種乞衣

新加坡聽支共的，依家藝疫情爆緊。

之後又成日扮風紀點知自己最唔守行為

monkey sick monkey...

我唔知而家玻佬仲繼承咗幾多成李光耀思想，李光耀係有講過香港收皮既話對新加玻係弊多於利

奶共既點會正常

屌，坡國原來是支拿fd

Monkeporean

Errr... failed state Singapore

Singapore monkeys 未學識人話講thank you 人地全國都係畜牲黎 唔識講人話好正常 唔明你地喺度chur乜囉 做乜姐你地台灣同香港人

坡狗同支那人一樣必需死

中國新加坡特別行政區

收皮啦Monkepore

係坡牛，或者圾猴

雖然佢係幾親民
但佢係咁放支那移民搞到個地方貴晒
同埋係咁投資支那
就知佢奶得幾痴線
細個去新加坡成日覺得好悶，同埋有種壓抑感
反而去左馬拉又冇呢種feel

人地singa係梵語轉過來

應該尊重返人地語源

Markapore

根本人民質素唔得
完

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

醜陋的中国人要出新書啦
for 新加坡人

新加坡今次疫症完全無正面舉動

比返條線都冇料啦on9

咩呀 坡狗明明話唔洗帶口罩 仲要笑柒香港嫁喎

中華民國吊打全球。

咁唔好拎啦

交你老母

坡縣

坡狗以為佢哋係亞洲中的歐洲人，所以當1香港台灣日本韓國人帶口罩果陣，佢地咪唔帶

多過香港都叫好？？？？

國際上咪笑人Monkey see monkey do囉

坡狗去死啦, 國難當前個個顧自己國民優先有乜問題

監控美國fbi全球最勁啦
要睇監控嗰個係邊個先得架嘛

坡狗同中國一樣
拎完野 覺得人地欠左佢
大大聲 fake news

垃圾玻狗，毛都唔俾佢哋就啱啦
咁撚叻自行生產足夠口罩啦...er乜撚

坡狗果然冚家剷有支那極權DNA
明明自己喺度求緊人，又要扮撚晒野
同支那外交部一撚樣

所以香港獨立咗之後要同新加坡打貿易戰

好波

monkey see monkey do 記成世

極權國家係唔衰得

坡狗不意外

1. 你用咩同人打
2. 獨立咗仲同佢打咩貿易戰？

岩呀，中國送（賣）十萬個口罩比馬拉都上到當地頭條

用殘體中文既國家=垃圾

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

真，小心中國潛移默化手段

唔撚使送口罩比坡狗。坡狗滅族就最好

新加坡可唔可以咁核突呀

唔好話台灣
HKTV MALL 都買到機做口罩啦
你地有冇試過做?
你政府叫人唔好戴口罩 ,睇怕你地都冇source 架啦

你自己都未做好,仲係度小人之心度君子之腹?
得台灣冇出口?CCP 有冇出口比你呀?冇你識唔識係東南亞SOURCE 呀?
印度印尼越南泰國馬拉全部都有做,一個都SOURCE 唔到?

政府核突，啲人民更核突，識字文盲。

traitor

disgraceful

支那坡

坡狗發揮出80-90年代香港人(藍屍大部份) 係大陸的優越感
同埋大陸暴發戶係世界各地個種優越感。

自大得黎又無知，行緊大運而不知有些階段要經歷既時候，坡狗要面對返香港人/歐美人所面對既事情。

30年後，到左東南亞人工急升，做經濟中心既新加坡咪又係要面對返香港人面對過既問題。

靠食李光耀呢個高級共濟會會員既光環食唔得好耐，好自為之。

完全睇唔到極權國家有咩優勢喎
伊朗 北韓 中國 咪又係一碌柒

奶共奶到傻撚左

之前喺外國訂口罩都畀海關扣留，然後比港共極權送曬去大陸， 人哋捐唔捐結果都係一樣，你都係收唔到

Why?

我都係睇李光耀好厚嗰本回憶錄（history of Singapore)關於香港既chapter,但我已經唔記得點解佢會咁講。

一中原則唔捐得

點解坡狗可以咁垃圾你地都係返去搶購啦

笑撚柒咗 一月份佢老頂支那仲派緊毒 人地封出入口又屌 咁撚巴弊就靠自己啦on9

坡狗呢兩個字真係無講錯

坡狗真係垃圾黎

前幾日有線咪test過
試咗幾款都係唔合格

好多又冇壓花
跟本唔知入面係咪真貨

如果d貨全部冇問題 我諗佢地一早運去外國賣
賺多好多

港澳台都少過佢，佢憑乜可以認叻。

北韓玩陰陽隔離都係有效嘅。

條線係我度
我有權唔出口喎
坡仔醒少少啦

On撚鳩
虫新虫加虫皮果時話唔洗帶口罩架喎
佢而家夠膽講話果時最需要口罩？

仲要全部本地感染

台灣即將對「有提出需求」的新南向政策國家捐贈口罩，因此台灣才將新加坡納入第二波口罩捐贈範圍。
係新加坡自己去求台灣比佢呀傻閪

問題係香港唔係獨立國家
捐俾香港 = 變相捐俾「官方」港共同民賤聯工賤會

李光耀都識講香港吊住條命(雖然佢咁講都太un耳)，同台灣拖延同支蟈統一既時間，先至對支那坡先至最有利

李顯龍?
件二世祖自從o係裝甲車單野之後，二世祖就變曬做中蟈發言人，乜都幫支共講好野

港共開聲
等於港共想掠埋台灣既口罩俾晒民賤聯工賤會同埋蟔警就真

李光耀明明好撐台灣比支那侵略wo
仲話唔統一嘅話亞洲唔會穩定

monkey die

不缺？ 啊

李正酷幫緊台灣講野

咁小器點做亞洲第一呀

777咁撚要面點會肯要

新加坡好似都係上任總理能力高
新果任暫時好似未聽到有乜勁

跟人跟得很足的新加坡猴
足跟坡猴

未必完全係奶共
只係台灣做得太好
顯得各國政府無能
佢唔想承認呢點

依家應該connect 埋Singapore
一齊合力追究源頭
咁佢咪可以掩飾自己過錯

假如SARS傳黎香港係一種中國對香港既攻擊
咁果次就令香港同美國屈服左一次
03年SARS 然後將08年奧運送比中國賺錢 仲有好多外國投資
當然都有祈望中國打開市場
然後係中國GDP一直下跌既同時出現武漢病毒同全球醫療物資短缺
中國爆發到全球爆發相差超過1個月
睇黎中國仍然係想用生化武器迫美國就範

晒撚氣啦新加坡垃圾，最好亡國

玻狗=支那賤畜

冇必要同情啲monkey賤畜

中國隻狗又出黎吠

人地政府重大決策上有透明度好多囉
同埋真係當輿論壓力係一回事
比唔到嫁喎

馬騮國

而且講嘅合情合理

垃圾國度人人得而誅之

剩係睇GDP per capita, Singapore 係亞洲第一, 同埋佢地認為要係對抗武漢肺炎上比其他亞洲國家更有成就.

加上有西方國家(如澳洲)用新加坡做case study, example:
認為新加坡D政策係有效

問題佢又同中華民國維持星光計劃喎。

啲comments 鬼佬都bin c

就嚟完啦
李顯龍一定唔續

極權國奴民三式
1. 唔講細節（你當日禁我啲口罩出口bla bla bla)
2. 著數必攞（新加坡開口問台灣要口罩）
3. 攞完著數唱鳩恩公

香港都受咗呢啲氣大大話話廿三年

呢個世界好多人嘅醜態都不斷呈現

收嗲啦死坡豬

因為佢附近好似得台灣係適合畀佢地做軍事基地訓練
東南亞太亂，澳洲又遠
大陸本來話想offer海南島畀佢地取代台灣，但佢又唔想同大陸太親近

而家冇所謂啦

第一好似係澳門

捐比港共嘅話
寧願佢唔好捐

新加坡政府話健康嘅人唔駛戴口罩
佢覺得依家新加坡啲人好唔健康咩？

財政部長蘇建榮指出，「新科的兩條生產線，我們在2月12號的時候，也透過海關放行運回新加坡。」蘇建榮證實，何晶擔任CEO的新科工程，產線早已全面撤出，生產的N95口罩也全都帶走了，也就是說，新加坡網友質疑台灣「劫持」口罩的狀況並不存在，何晶發文的動機，更讓人一頭霧水。

又要R著數又要屌，猴乸何清食相真係好撚核突

如果唔係呢個濕鳩政府，淋鄭同班狗官，我諗一早捐俾香港啦⋯⋯

支持新加坡回歸中國